想同今日係調景嶺麻酸樂黑色口罩小妹妹講聲加油！

今日食米線隔離枱有個帶黑色口罩妹妹，睇樣似係高中生，同坐對面既朋友係度好激動咁講野，就引起左我注意。

隱約聽到佢話佢係學校，唱完校歌後，做左一啲事(咩事我就聽唔到啦)，目的係想多啲同學關注呢件近排香港發生既事。

點知校長之後召見佢，問佢點解要咁做，妹妹照直講，目的都係想多啲同學關注呢件近排香港發生既事，校長話依家就係太多人關注呢件事，搞到依家咁。又問佢屋企人點睇呢件事，妹妹話屋企人係反對(姐係藍絲啦)，校長話，屋企人都反對，咁點解你要咁做，點解要搞事，破壞學校秩序。校長話學校係中立，妹妹咁樣做會搞到唔同政見既同學仔會唔開心。

妹妹有提到佢之後會去外國讀書，其實已經有offer，都叫左校長寫推薦信，(而校長唔知妹妹已經有offer)。校長就同佢講: 你遲d都去外國架啦，點解仲要搞事，你係香港搞事，去到外國咪又會搞事？我咁啱就寫緊你封推薦信，不過依家唔知寫唔寫到啦。

聽完我覺得，為人師表，仲要身為一個校長，你話學校係中立，你禁止同自己相反立場既同學仔發聲，已經唔係中立啦，仲好可悲。老師唔係應該教育學生有批判性思考既咩，呀媽呀爸諗咩，唔代表佢地既子女一定要盲跟架嘛。佢話妹妹會令唔同政見既同學仔會唔開心，佢有無諗過其實呢半年，幾百萬香港人已經唔開心左好耐。仲有，佢用封推薦信咁樣去威脅一個高中生出國讀書既機會，呢啲手段真係好可恥。我為呢間學校既學生深表遺憾，有個咁既校長。

妹妹你好勇敢，好欣賞你，加油，記住長大後都見到不公義既事都要繼續發聲，唔好向惡勢力低頭呀！

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

你應該要當場同佢講
唔多學生上連登

好嬲

[文長][中期檢討]希望大家入黎睇下我地現有既問題